Die folgende Abbildung zeigt das Benutzerprogramm direkt nach dem Öffnen. Es wird davon ausgegangen, dass ein Admin bereits einen Hintergrund angelegt hat. Man kann sehen, dass der Benutzer direkt einen Start- und Zielort für eine gesuchte Route angeben kann. Er kann zwischen Fußgänge und Fahrradfahrer wechseln oder sich barrierefrei Routen ausgeben lassen. Im Dropdown-Menü kann er die Sprache wechseln.  

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\linewidth]{images/gui1}
\caption{Programm direkt nach Öffnen}
\label{fig:gui}
\end{figure}
\pagebreak

\noindent Der User kann im Dropdown-Menü neben der Routensuche auch die Routensuche mit Zwischenstopp wählen oder eine einfache Gebäudesuche ausführen. Er kriegt beim Eingeben des Begriffes Vorschläge, von denen er einen auswählen muss.

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=7.5cm]{images/gui2}
\caption{Routensuche mit Zwischenstopp}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=7.5cm]{images/gui3}
\label{fig:gui}
\caption{Suche nach Gebäude}
\end{figure
\pagebreak}

\noindent Der User kann über den Stern Favoriten speichern und über den Button rechts oben die Favoriten anzeigen lassen.

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=7.5cm]{images/gui4}
\caption{Speicherung von Favoriten}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\noindent Wenn der Nutzer auf ein Gebäude klickt, für das ein Gebäudeplan hochgeladen wurde, kann er das Innere des Gebäudes sehen. Über das Menü rechts kann er zwischen Stockwerken wechseln.

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=7.5cm]{images/gui5}
\caption{Gebäudeplan}
\label{fig:gui}
\end{figure}
\pagebreak

\noindent Hat der Nutzer eine Route gesucht, wird sie ihm auf der Karte angezeigt. Über das Pluszeichen kann der Nutzer das Innere des Gebäudes sehen. Im Inneren des Gebäudes geht der Weg weiter zum gesuchten Raum.

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=8cm]{images/gui6}
\caption{Anzeige von Routen}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=8cm]{images/gui7}
\caption{Anzeige von Routen in Gebäuden}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\noindent Hat der Admin auf das Werkzeug Symbol rechts unten geklickt, kann er sich hier einloggen. 

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=6cm]{images/gui8}
\caption{Adminmenü - Login}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\noindent Nach dem erfolgreichen Anmelden sieht er das Adminmenü. Er sieht das momentane Hintergrundbild und den Graphen. Er kann in seinen Optionen das Passwort ändern oder sich die Liste aller Knoten und Kanten anzeigen lassen. Weiterhin kann er in den Knoten-hinzufügen-Modus wechseln, in dem er per Klick auf die Karte Knoten hinzufügen.

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=8cm]{images/gui9}
\caption{Adminmenü - Knoten hinzufügen}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\noindent Der Admin kann per Klick auf Knoten oder Kanten mehrere Optionen ändern.

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=8.3cm]{images/gui10}
\caption{Adminmenü - Optionen für Knoten}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=8.3cm]{images/gui11}
\caption{Adminmenü - Optionen für Kanten}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\noindent Wählt der Administrator bei den Knotenoptionen den \glqq Verwalten\grqq -Button aus, kommt er zu den Informationen des Gebäudes. Hier kann er, beispielsweise weitere Namen eintragen oder Grundrisse hinzufügen. Für das zweite betätigt er den Button mit der Aufschrift \glqq Grundriss anzeigen\grqq. In diesem Bereich kann er neue Stockwerke hinzufügen oder Grundrisse mit Knoten und Kanten versehen. Auch hier kann er Knoten-/Kantenoptionen einstellen.  

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=7.2cm] {images/gui12}
\caption{Adminmenü - Gebäudeinformationen}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=7.2cm] {images/gui13}
\caption{Adminmenü - Grundrissverwaltung}
\label{fig:gui}
\end{figure}
\pagebreak

\noindent Der Admin bekommt eine Liste mit den eingetragenen Baustellen, wenn er auf den entsprechenden Button klickt.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\linewidth]{images/gui14}
\caption{Adminmenü - Sperrliste}
\label{fig:gui}
\end{figure}
